陳浩天出席台灣團結聯盟餐會 冀港台團結

台聯餐會近千人相挺 齊嗆反「中帝」、除惡「習」

台灣團結聯盟今（23）日晚間舉行感恩募款餐會，席開86桌。現場舞台上拉起布條，包括到場的獨派、東土耳其斯坦（疆獨）、港獨、民進黨、時代力量齊聲反「中帝」、除惡「習」，場面熱烈。與會的疆獨代表以自身人民「亡國的命運」為鑑，為了台灣人要覺醒，他要和大家站在一起做出努力。而港獨代表則要台灣記取香港20年前回歸中國的教訓，「沒唱國歌就抓去關」。

台聯黨主席劉一德表示，他在前年5月接下台聯黨主席，他實在很緊張，過去黃昆輝當主席，他當過總統府秘書長、內政部長，在教育界桃李滿天下，台語在講粗一點「兩隻腳夾LP」硬著頭皮做，幸好大家相挺，熬一年10個月總算熬過來。他說，台聯在過去阿輝伯領導，來對抗現在對台威脅最大的中國，這方向一直沒改變。

「若不是中國，台灣現在可以變成一個很正常的國家啦」，劉一德接著表示，國民黨跪了、趴了，民進黨現在執政好像有點軟，好像不敢得罪中國，現在台灣內部要有一個有GUTS的，「伊吶嘸對，要給譙、給臭（罵）的政黨」。

劉一德說，本來想說時代力量和其他小黨有沒有這角色，但現在看來好像是沒有，「它們好像跟民進黨搶席次比較有興趣，或者弄一例一休，同性戀條文入民法他們比較有興趣」，所以顧台灣、向中國嗆聲，讓中國知道台灣不同意中國的態度，這種政黨非常要緊，「這就是台聯黨，大家說對不對」！

劉一德也說明台上掛著的美國、日本、印度、越南，各地「獨派」旗子，以及「反『中帝』、除惡『習』」的標語。他說，全世界能控制流氓國家崛起的大概是美國，再來是日本「雖然不大但經濟實力很強，台灣若被中國吃掉，日本剉咧等」，而研究國際關係印度和中國也是死對頭，發展核子彈也是針對中國，「這是蔡英文南向可以努力的」，而越南和中國在南沙、西沙群島也有衝突」

他說，「這四個國家都是台灣潛在的戰略夥伴，只是話有時不能講明，我們政府有時也不想得罪中國」。

劉一德繼續解釋台上掛著的舊香港等旗子，他說，陳浩天說香港人較懷念的英國統治時代，因此該旗子就代表反對中國的統治；另外是東土耳其的旗子，「把圖博和維吾爾拿掉，中國和印度比也不是什麼大國家」，接著是圖博的旗子。把這些旗子拿出來，意義是這麼多國家、民族，都是中國的潛在敵人，因此今天主題是「反中帝-中華帝國主義」，再來是除惡「習」，現在國家憲法改改可以做皇帝，退到袁世凱、毛澤東的時代，想要來併吞台灣。

劉一德說，「反中帝、除惡習」，這是台獨、港獨、以及新疆獨立運動的共同目標，他也帶領大家一同高喊口號，並感謝大家力挺台聯，「相信台灣這口氣一定能透過台聯『透』出來」，台下響起一片熱烈掌聲。

從日本東京飛抵台灣的日本維吾爾協會會長，世界維吾爾代表大會東亞及太平洋地區全權代表伊里哈木·馬赫穆提用漢語致詞表示，雖他聽不懂台語，但參加這活動他很榮幸，去年他也來參加，並呼籲台灣人民要珍惜現在的幸福、和平生活，為珍惜這生活，台灣人應該覺醒，台灣人應該要為自己的國家，做出自己的犧牲，「只是坐在家裏看電視，聽一些流言蜚語，這國家不可以（無法）被保護」。

他接著表示，這世界上我們維吾爾人是唯一一個民族，「（被中國）唯一把全民DNA採集起來，把世上最先進的AI運用起來，在東土耳其斯坦，也就是所謂的新疆維吾爾區」，「現在我們的國家，男人全在集中營裏，女的一半也在集中營裏，很多孩子沒人照看，有些父母的孩子被扔到孤兒院，很多老人沒人照顧」，被關進去也不知理由，「這就是被中國共產黨侵略的國家的亡國人民的命運」。

「所以，台灣人民一定要以我們現在的命運為鑑，來重新考慮台灣的地位」，他強調，為了台灣人民的覺醒，他要站在這邊和台灣人民集體做出努力。

香港民族黨召集人陳浩天致詞時則表示，謝謝台聯邀請他來，「台聯畢竟是一個組織，不必去管維吾爾人、西藏人、香港人，但還是把我們請到這裏」，不只是停留在台灣裏面，而是向國際去看。「台聯的目標我相信是更宏大的，就是要對抗一個最大的威脅，不只威脅台灣、香港，還威脅到全世界」，就是二十一世紀最大的共產國家、最邪惡的中國。

陳浩天說，現在美國的中國政策已轉向，以前都是要建設民主中國，現在變成台灣將會是重要的一環，新的白宮安全顧問波頓John Bolton，他的主張就是要台灣復元、派駐美軍在台灣，守衛第一島鏈，「非常支持台灣，對中國非常強硬」，美國要設立一個包圍網包圍中國，包括台灣、香港、西藏、維吾爾，「我們一定要團結，成為這個包圍網圍堵中國，因為中國危害整個世界的文明和自由」。

他也勸告台灣人「一定要小心」，「20年前香港被迫『一國兩制』，但其實就是殖民地，香港現在已經是一個殖民地，在97年後已有1百萬中國人移民香港，推行愛中國教育、國歌法，「沒唱中國國歌就會被抓」。

「我認識一個女生，一個非常可愛的女生。她是香港大學的學生，曾在英國留學，未來要當一個教師。現在她在監獄裏坐牢，要坐3年。為什麼呢？就是因2年前旺角魚蛋革命，這位女孩被抓頭髮、被警察拉到牆邊去打，打完以後告她暴動罪，然後要坐牢坐3年」，香港已淪為一個戰區，「我們非常需要台灣，台灣是我們的後盾，未來我們面對強大的共產中國，我們要團結，希望台灣能支持香港和其他地區，台灣角色非常重要，希望你們不要輕易退縮」，陳浩天最後高喊，「請台灣人加油。台灣獨立！香港獨立！」。

前台聯黨主席、高齡82歲的黃昆輝則表示，看到這麼多愛台灣、挺台聯這麼多先進來參加，他心裏非常感動，也想到過去在台聯服務時，都是大家牽成照顧支持，內心非常感謝，他也再度向在場支持者表達感謝。

他說，台聯是李前總統所創立，主旨是「群策群力為台灣，維護台灣的主權，促進台灣經濟發展」，台聯很打拚、很努力。大家應該很清楚記得，馬英九要和中國簽ECFA時，台聯挺身反對，認為這重大的事要問台灣人民的意見，但公投被弄掉，就再提，被弄掉後又再提…，連續三波，在2010年4月、6月和11月提ECFA的公投，「台灣未來的前途要由台灣2300萬人做決定，這是台灣國防最後的一段防線」。

黃昆輝說，服貿若通過，台灣就「翹起啊（死翹翹）」，因此在全台辦了300多場說明會，這樣的政黨也只有台聯。「台聯真正為顧台灣來打拚」，當時秘書長林志嘉和黨團總召賴振昌今晚也都在場。

他強調，台聯真正是為台灣而存在，「現在台灣的經濟有稍壞一點，政黨的競爭太激烈、選舉紛紛擾擾，中國就宣傳、貶抑台灣的民主好像一點價值都沒有，但台灣應該自豪，我們好不容易地方很小，但我們能經濟繁榮、創造台灣經濟奇蹟、台灣錢淹腳目，還有寧靜英命和民主化，這是很不容易的事」，「中國沒那麼強啦。他是大國而已，但沒有法律監督、輿論的約束，完全是獨裁，這款站嘸多久啦」。

今晚募款餐會約有近千名支持者從全台各地到場參與。除了台聯黨幹部、民代幾乎全員出動外，包括世界維吾爾代表大會東亞及太平洋地區全權代表伊里哈木·馬赫穆提、香港民族黨召集人陳浩天，以及台聯黨前主席黃昆輝、立法院秘書長林志嘉、民進黨立委羅致政、時力立委高潞‧以用，長老教會總幹事林芳仲牧師、前台聯立委賴振昌、台灣社社長張葉森、台灣教師聯盟理事長蕭曉玲、民進黨前台北市黨部主委黃慶林、綠色和平基金會董事長陳雨鑫、政論節目主持人彭文正等人也都到場，晚會由台聯前立委周倪安主持。

此外，包括宣佈參選台北市長的前副總統呂秀蓮、民進黨立委姚文智，以及前台南縣長蘇煥智等人，以及有意參選台南市長的前台聯立委許忠信等人也都到場。而中場還介紹台聯本屆投入參選議員（嘉義市西區）的台聯青年軍隊長許亞齊，以及台南市黨部主委陳昌輝（台南市東區）等人。會場也安排了巴奈、納布、蕭福德及王明哲帶來音樂表演。

除了台聯黨候選人外，今晚晚會也有不少現任民進黨民代或議員候選人到場，包括中正萬華區的台北市議員劉耀仁，在同區參選、前市議員陳嘉銘兒子陳彥丞等人也都現身爭取台聯支持者認同。不過時代力量市議員候選人則未到現場。

陳浩天發言片段

台港連線

「我認識一個女生，一個非常可愛的女生。她是香港大學的學生，曾在英國留學，未來要當一個教師。現在她在監獄裏坐牢，要坐3年。為什麼呢？就是因2年前旺角魚蛋革命，這位女孩被抓頭髮、被警察拉到牆邊去打，打完以後告她暴動罪，然後要坐牢坐3年」

LM

拎港英旗

台灣團結聯盟 同 白狼個中華統一黨

五毛dewi

見到呢條仆街就眼火爆 9up多過呼吸

五毛開始驚

無另一支代表到香港既旗

許嘉淇
希望各位記得佢

係海外搞港獨，民主 再入口香港係一條要行的路

單純係香港搞議會抗爭已經用途有限
(話dq就dq 連結束一黨專政都唔敢叫)

陳雲講過陳浩天醒
都係的 堅持坐係港獨車頭

我諗起詹濟南 一開頭又係 唔惦(做工程呢行屌地產商 唔洗開工 但佢成功坐左係驗樓呢行的車頭 堆工友 撈得再好 單單人氣就輸鳩哂

陳浩天原理一樣
如果美國有人覺得港獨都有資助價值 ......

台灣獨立有可能，因為人地有獨立政府；
但香港要獨立除非以後唔做中國生意唔做轉口港都生存到，而且要有能力令香港政府倒台先有得傾。

精神上支持獨立，但現實層面既問題唔解決就永遠都只會係句口號

陳浩天說香港人較懷念的英國統治時代，因此該旗子就代表反對中國的統治